**Lista Completa de Requisitos**

**1**	4.1	Deverá ser possível escolher o repositório GitLab a analisar.

**2**	4.1	Deverá ser possível escolher o branch que está ser visualizado. Por defeito será o main branch. 
(a visualização por branch será um requisito avançado).

**3**	4.1	A visualização temporal (linha de tempo) deverá ser uniforme, i.e. as unidades de tempo devem corresponder ao mesmo comprimento 
na sua visualização. 

**4**	4.1	Os eventos na linha temporal devem estar organizados por commit instants.

**5**	4.1	Deverá existir funcionalidade ‘back’, i.e. regressar à vista anteriormente apresentada sem ter de reinserir as opções 
que levaram à sua visualização.

**6**	4.1	Cada novo acesso à dashboard deve envolver a recolha dos dados de actividade mais recente no repositório.

**7**	4.1	O momento da última actualização dos dados deverá estar sempre presente no écran (e.g.“Última actualização há 3 minutos”).


**8**	4.2	Deverá ser apresentada a árvore de ficheiros do repositório.

**9**	4.2	Os ficheiros presentes em cada directoria/pasta deverão poder ser visíveis (nome e extensão dos ficheiros)

**10**	4.2	Cada categoria de ficheiro (REQ, DESIGN, CODE, TEST, CONFIG,...) deve ser distinguível dos restantes (vista por categoria)

**11**	4.2	Outra vista dos ficheiros no repositório deverá ser por ‘churn’ i.e. intensidade das alterações, desde red hot (muito alterado) 
a light grey (muito pouco alterados). A grading scale deve ser relativa e não absoluta.

**12**	4.2	Clicando num ficheiro deverá ser possível visualizar o seu conteúdo naquele commit.

**13**	4.2	Deverá ser apresentada a lista (tabela) de todos os ficheiros do repositório agrupados por categoria (REQ, DEV, TST,…)

**14**	4.2	Deverá ser apresentada a lista (tabela) de todos os ficheiros do repositório agrupados por autor. 
Clicando no ficheiro navegamos para a vista da história desse ficheiro, clicando no autor navegamos para a vista de ficheiros alterados 
por esse autor.

**15**	4.2	Deverá ser apresentada a lista (tabela) de todos os ficheiros do repositório agrupados por intensidade de alterações. 
Clicando no ficheiro navegamos para a vista do histórico desse ficheiro, clicando num autor (de uma alteração) navegamos para 
a vista de ficheiros modificados/editados por esse autor.

**16**	4.3	Deverá ser possível conhecer a história de cada ficheiro, isto é: A lista de commits que o alterou (e quem) em cada commit; 
A dimensão das alterações (nr de linhas alteradas/acrescentadas/removidas) em cada commit; A existência de defeitos pendentes.

**17**	4.3	"Deverá ser possível saber, por ficheiro, quais os issues que lhe estão associados. Deverá ser possível visualizar 
a timeline de issues associados ao ficheiro e consultar cada issue."

**18**	4.3	A informação estática sobre o ficheiro: De que tipo (REQ, TST, …), dimensão (naquele momento), métricas de estabilidade e,
 se for código, a sua complexidade.

**19**	4.4.1	Deve existir uma página com a lista de membros activos do repositório (membros que fizeram pelo menos um commit).

**20**	4.4.1	As contribuições de cada membro por categoria (REQ, PM, DEV, TST…) devem ser visualizáveis.

**21**	4.4.1	O esforço total aplicado por categoria (REQ, PM, DEV, TST…) deve ser visualizável.

**22**	4.4.1	A evolução de esforço aplicado por categoria (REQ, PM, DEV, TST…) deve ser visualizável.

**23**	4.4.2	Deve ser possível ver o perfil de cada membro.

**24**	4.4.2	Deve ser possível ver a lista de contribuições de cada membro por categoria (REQ, PM, DEV, TST...).

**25**	4.4.2	Deve ser possível ver o papel de cada membro a partir da intensidade das suas contribuições por categoria.

**26**	4.4.2	Deve ser possível ver a lista de commits de cada membro.

**27**	4.4.2	Deve ser possível ver a timeline de commits de cada membro, e também que ficheiros foram modificados em cada commit.

**28**	4.5	A timeline de issues deve ser visualizável (abertos, ativos e total). 

**29**	4.6	Cada página deve ter uma timeline que permita ver o estado do repositório em cada instante.

**30**	4.6	Deve ser possível ver a evolução da árvore de ficheiros ao longo do tempo.

**31**	4.6	Deve ser possível ver quais os ficheiros foram modificados em cada commit e o seu autor.

**32**	5	Apenas utilizadores autenticados podem aceder a informação do projecto.

**33**	5	"Apenas administradores podem apagar info sobre um projecto (na dashboard, não no repositório gitlab associado).

A dashboard apenas lê info do repositório, não o modifica."

**34**	5	Deve ser possível navegar entre as diversas vistas e items de cada vista.

**35**	5	A dashboard deve suportar multi-idioma.

**36**	5	A solução deve ser web-based.

**37**	5	A tecnologia deve ser baseada em Python.

**38**		O utilizador deverá ser capaz de fazer login no website

**39**		Padronização dos nomes e estrutura dos issues no repo
